```json
[
    {"question": "多色成像子系统共有多少片滤光片？", "answer": "多色成像子系统各波段共计有18片滤光片，每片滤光片覆盖一个探测器。"},
    {"question": "无缝光谱组件的工作原理是什么？", "answer": "无缝光谱组件的工作原理是光栅以设计的角度插入在望远镜焦面前会聚光路中，在探测器上可同时得到科学目标的零级像和无缝光谱像。零级像可用于光谱定标参考，光谱像经抽谱和定标后可得到观测科学目标的光谱。"},
    {"question": "无缝光谱组件在焦面安装了多少块光栅？", "answer": "无缝光谱组件在焦面一侧固定安装了12块光栅（覆盖6块CCD），另一侧也固定安装了12块光栅（覆盖6块CCD），共24块光栅。"},
    {"question": "无缝光谱组件的波长覆盖范围是多少？", "answer": "无缝光谱组件波长覆盖范围为255nm～1000nm，分为GU、GV和GI3个波段。"},
    {"question": "无缝光谱的观测深度（5σ，点源）在255～400nm波段的极限星等是多少？", "answer": "无缝光谱的观测深度（5σ，点源）在255～400nm波段的极限星等，各个波长分辨单元平均为20.5，波段区间累积星等为23.1。"},
    {"question": "无缝光谱的平均光谱分辨率是多少？", "answer": "无缝光谱的平均光谱分辨率（R=λ/Δλ）≥200，最低光谱分辨率≥180。"},
    {"question": "多通道成像仪的科学目标是什么？", "answer": "多通道成像仪的主要科学目标包括两个方面：一是进行紫外光学超深场的观测，二是通过高精度测光实现为主巡天任务提供更高精度的流量标准星星表，进一步降低主巡天任务的系统误差。"},
    {"question": "多通道成像仪的设计思路是怎样的？", "answer": "多通道成像仪的设计思路是深入挖掘空间站多功能主动光学设施的优越的观测条件，并尽可能满足紫外端的空间采样，从而可以在光学设施上开展高精度精细空间天文观测。此外，还提出对同一目标进行多通道同步观测，且搭载多种滤光片的思路。"},
    {"question": "MCI采用什么方法进行焦距放大？", "answer": "MCI采用中继三反光学系统，对主光学进行扩焦设计，从而进行焦距放大。"},
    {"question": "MCI组合后的焦距和视场分别是多少？", "answer": "MCI组合后的焦距需达到41253mm，视场达到0.128°×0.128°（7.68′×7.68′）。"}
]
```